## 基本概念
```c
#include <stdio.h>

int main(void) {
    printf("hello world!");
    return 0;
}
```
将程序转化为机器可执行的形式,分为下面3个步骤:
- 预处理
- 编译
- 链接

1. 预处理的过程:程序会被送交给预处理器(preprocessor).预处理器执行以`#`开头的指令.
2. 编译的过程:修改后的程序现在可以进入编译器(compiler)里面.编译器会把程序翻译成机目标代码.但是程序还是不能运行的.
3. 链接的过程:链接器(linker)把由编译器产生的目标代码和所需要的其他附加代码整合在一起.这样才最终产生了完全可执行的程序.

`GCC`是流行的C编译器之一.编译程序的命令是:`gcc -o pun pun.c`,然后就生成一个`pun.exe`文件.

## 集成开发环境

集成开发环境是一个软件包,我们可以在其中编辑,编译,链接,执行,和调试.

### 程序的一般形式
```c
#include <stdio.h>

int main(void){
    语句
}
```
- C最简单的语言特性:
    + 指令
    + 函数
    + 语句

### 指令
在编译C程序之前,预处理器会首先对其进行编辑.

> 我们把预处理器执行的命令称为指令.

例如: `pun.c`中的`#include(stdio.h)`

这条指令说明,在编译之前把`<stdio.h>`中的信息"包含"到程序中.

`<stdio.h>`包含了关于C标准输入/输出的内容.

#### 为什么要包含`<stdio.h>`?

C语言不同于其他的变成语言,它没有内置的`"读","写"`命令.

输入和输出功能由标准库中的函数实现.

在这里,所有的指令都是以`#`开始的.这个字符可以把C程序中的指令和其他的代码区别开来.

指令默认只占一行,每条指令的结尾没有分号或其他特殊标记.

### 函数

函数类似于其他编程语言中的`"过程"`或`"子例程"`,他们是用来构建程序的构建块.

但是,C程序就是函数的集合.

函数分为两大类:
- 程序员编写的函数.
- 作为C语言实现的一部分提供的函数.(又称为库函数).

他们属于一个由编译器提供的函数`"库"`

> main函数的名字是至关重要的,不能大写,也不能改写.

```c
#include <stdio.h>

int main(void) {
    printf("hello world!");
    return 0;
}
```
看上面这段函数.

详细的观察应该是:
- `main`前面的int表明函数将返回一个整数值.
- 圆括号中的`void`表明`main函数`没有参数.
- `return 0`有两个作用:
    + 使`main函数`终止,从而结束程序.
    + 指出`main函数`的返回值是0.

如果不加`return语句`,程序仍然可以停止.

### 语句
语句就是程序运行时执行的命令.

分为两种:
- 返回语句(return语句).
- 函数调用(function call)语句.
    + 某个函数执行分派给它的任务称为`调用`这个函数.比如调用`printf`
- C语言规定每条语句都要以`;`结尾.

### 显示字符串
记住`\n`是换行符.

### 注释
```
/* 就是这个样子 */
```
## 变量和赋值
临时存储数据的存储单元被称为变量(variable)

### 类型
每一个变量必须有一个类型(type).

我们先来说两种数据类型:`int类型`,`float类型`

数值型变量的类型决定了变量所能存储的最大值和最小值.

同时也决定了是否允许在小数点后出现数字.

- int类型变量可以存储整数.最大整数通常是`2147483647`
- float类型变量可以存储小鼠.

但是问题是:
- 进行算数运算的时候,`float`型变量通常比`int`类型变量慢.

### 声明
在使用变量之前必须对其进行`声明`,就是告诉编译器这个变量属于什么类型.

比如我们声明`height`和`profit`

```c
int height;
float profit;
```
- 变量`height`是一个`int类型`,可以存储一个整数值.
- 变量`profit`是一个`float类型`

如果几个变量具有相同的类型,我们可以将他们的声明合并.
```c
int height,length,width,volume;
float profit,loss;
```
所以我们书写程序的规范,现在就演变成了:

```c
int main(void){
    声明
    语句
}
```
### 赋值
变量通过赋值(assignment)的方式来获得值.
```c
int height , length , width;
float profit;
height = 8;
length = 12;
width = 10;
profit = 110.012f;
```
注意,当我们把一个包含小数点的常量赋值给`float`型的变量的时候,需要在尾部加一个`f`.算是一个`float类型的`标识吧.

### 显示变量的值
















